\begin{resumo}

Ambientes inteligentes, ou \textit{smart spaces}, caracterizam-se pela interação proativa e personalizada de recursos tecnológicos com seus usuários. De acordo com os princípios da Computação Ubíqua, esta interação deve ocorrer da maneira mais transparente possível, ou seja, a percepção do usuário com relação à tecnologia utilizada deve ser minimizada.

A inteligência do ambiente é provida por aplicações, normalmente, construídas sobre uma base denominada de Middleware, que utilizam de informações de contexto sobre usuários e dispositivos. Dados como a posição do usuário e sua respectiva identidade são essenciais para a construção de aplicações personalizadas que possam atender de forma proativa às necessidades do mesmo.

Nesse contexto, este trabalho apresenta um sistema, denominado TRUE (\textit{Tracking and Recognizing Users in the Environment}), que realiza reconhecimento facial, rastreamento e localização de usuários em um ambiente inteligente gerenciado pelo Middleware \textit{uOS}. O sistema utiliza, como dados de entrada, imagens de cor e de profundidade providas pelo sensor \textit{Kinect}.

\end{resumo}

\selectlanguage{american}

\begin{abstract}
	
Smart spaces are characterized by proactive and personalized interaction between technological resources and users. According to the principles of Ubiquitous Computing, this interaction should occur in the most transparent way possible. In other words, the user perception regarding the technology used should be minimized.

The intelligence of the environment is provided by applications, usually built on a foundation called middleware, which use contextual information about users and devices. Data such as the user's position and its corresponding identity are essential for building custom applications that can respond proactively to his/her needs.

In this context, this work presents a system called TRUE (Tracking and Recognizing Users in the Environment), which performs facial recognition, tracking and localization of users in a smart space managed by the middleware uOS. The system uses as input data, color  and depth images provided by the sensor Kinect.


\end{abstract}

\selectlanguage{brazil}
