\chapter{Fundamentação Teórica}

	Neste capítulo será apresentado os conceitos de rastreamento, localização e identificação nos quais o trabalho se fundamenta. A partir dessa teoria será possível entender melhor a proposta do projeto.

\section{Rastreamento e Localização}

	O rastreamento de entidades, como pessoas ou objetos, é uma importante tarefa
	do campo da computação visual. A proliferação de computadores com um alto poder
	computacional, a disponibilidade de câmeras de alta qualidade a um preço
	acessível e a crescente necessidade de sistemas automáticos de análise de
	vídeos têm gerado um grande interesse em algoritmos de rastreamento~\cite{yilmaz}.

	Em um ambiente inteligente, o rastreamento de pessoas é uma das principais
	ferramentas para detectar novos usuários e serve como base para que novas
	informações possam ser colhidas. Por exemplo, para que seja possível realizar
	reconhecimento facial de uma pessoa é necessário, primeiramente, obter imagens
	de sua face, porém isso só é possível se soubermos onde tal pessoa se encontra
	na imagem, ou seja, é necessário detectá-la e rastreá-la.

	Com o rastreamento mesclado com informações de profundidade é posqsível,
	também, obter a localização física das pessoas rastreadas. Tal informação é
	muito útil em um ambiente inteligente pois, a posição do usuário,
	possibilita maiores possibilidades para as tomadas de decisões.

	Neste capítulo será mostrada uma abordagem conceitual sobre rastreamento de
	entidades e localização das mesmas em um ambiente. Sobre rastreamento será
	mostrada uma visão geral do processo e quais as dificuldades mais comuns
	encontradas, bem como as técnicas mais comuns de detecção e rastreamento, as
	diferentes maneiras de representar as entidades rastreadas e algumas de suas
	características utilizadas. Sobre localização será mostrada uma visão geral de
	como obter a posição relativa a uma câmera utilizando imagens de profundidade.

	\input{chapters/2.FundamentacaoTeorica/rastreamento}
	\input{chapters/2.FundamentacaoTeorica/localizacao}

	

\section{Identificação}
	
	Um ambiente ubíquo capaz de identificar seus usuários, pode prover uma
	personalização automática do ambiente de acordo com as preferências do usuário e
	até mesmo prover um ambiente mais seguro com controle de acesso físico e
	prevenção de fraudes \cite{saocarlos}. A identificação de um usuário em um
	ambiente inteligente é feita por meio de sistema de reconhecimento automático.
	Há alguns anos, um grande número de pesquisas vem sendo desenvolvidas para criação
	deste tipo de sistema  \cite{saocarlos}.
	
	As abordagens de identificação pessoal que utilizam ``alguma coisa que você
	sabe'', como Número de Identificação Pessoal (PIN - ``Personal Identification
	Number''), ou ``alguma coisa que você tenha'', como um cartão de identificação,
	não são confiáveis o suficiente para satisfazer os requisitos de segurança de um
	sistema de identificação porque não têm a capacidade de diferenciar um usuário
	legítimo de um impostor que adquiriu de forma ilegal o privilégio de acesso
	\cite{hong}. Esta fragilidade pode ser evitada utilizando biometria: alguns
	traços físicos ou comportamentais são muito mais complicados de serem forjados
	que uma cadeia de caracteres \cite{drovetto}.
	
	Hoje em dia, várias técnicas de reconhecimento biométrico por meio de faces,
	íris, voz, entre outras, vêm sendo estudadas e utilizadas em sistemas de
	reconhecimento automático \cite{bolle}. Dentre essas, o reconhecimento por meio
	de faces se destaca pois sua aquisição é realizada de maneira fácil e não
	intrusiva, tornando-a ideal para ser utilizada em um \textit{SmartSapce}.
	
	Nesta seção será apresentado conceitos gerais sobre biometria e as
	características biométricas existentes.
	
	Sobre reconhecimento facial, será apresentado os conceitos gerais e conceitos
	mais específicos das diferentes etapas do processo de reconhecimento: detecção
	de faces e reconhecimento das mesmas. Além desses conceitos, será apresentado
	alguns métodos utilizados atualmente em cada uma dessas etapas.


	\input{chapters/2.FundamentacaoTeorica/biometria}
	\input{chapters/2.FundamentacaoTeorica/reconhecimento_facial}





























