\chapter{Problema e Proposta}

Observando a realidade de um \textit{SmartSpace} fica claro que as informações como posição das pessoas e suas respectivas identidades são imprescindíveis para que decisões possam ser tomadas. Atualmente, a maioria das soluções encontradas para fornecer esse tipo de informação foram projetadas para funcionar em ambientes específicos. Com isso, não seria adequado tentar incorporar soluções como estas em um ambiente com diferentes dimensões, condição de iluminação, posição dos móveis pois este se resultaria em um cenário totalmente diferente. Além disso, precisamos de uma solução que seja integrada com o middleware \textit{UbiquitOS} que gere nosso \textit{SmartSpace}.

Propomos, então, um sistema aberto de rastreamento, localização e identificação de pessoas em nosso \textit{SmartSpace} que forneça essas informações de contexto para o \textit{UbiquitOS}. Apelidamos esse sistema de TRUE, \textit{\textbf{T}rack and \textbf{R}ecognize \textbf{U}sers in \textbf{E}nvironment}.

O sistema \textit{True} utiliza tanto imagens de cor quanto de pronfunidade. As imagens de profunidade são utilizadas no rastreamento e localização dos usuários no ambiente, e as imagens de cor são utilizadas no reconhecimento facial e no cadastro dos usuários. Então os dispositivos presentes no ambiente devem ser capazes de fornecer esses tipos de dados a um taxa e qualidade adequada. 

Para obter esses dados do ambiente, decidimos utilizar o sensor \textit{Kinect} da Microsoft~\ref{sec:kinect}, um dispositivo bastante acessível e capaz de fornecer ao sistema imagens de cor e de profundidade sincronizadas.

O sistema \textit{True} pode ser dividido em três módulos principais:

	\begin{itemize}
		\item \textbf{Módulo de Rastreamento}: parte do sistema responsável pelo rastreamento dos usuários no ambiente.
		\item \textbf{Módulo de Reconhecimento}: parte do sistema responsável por reconhecer os usuários rastreados.
		\item \textbf{Módulo de Registro}: parte do sitema responsável pelo cadastro de novos usuários e treino do algoritmo.
	\end{itemize}

\section{Módulo de Reconhecimento}

	O Módulo de Reconhecimento, como se deduz do próprio nome, é responsável pelo reconhecimento facial dos usuários no ambiente. Para isso, é necessário detectar a face do usuário em questão em uma imagem e depois realizar o reconhecimento da mesma em tempo real. 

	Para realizar a deteção facial foi utilizado o método \textit{Viola-Jones}~\ref{sec:viola-jones}. Um método que pode ser utilizado para construir uma abordagem de detecção facial rápida e eficaz~\cite{violajones} em tempo real. Além disso, este método é implementado pela biblioteca \textit{OpenCV} (\textit{Open Source Computer Vision}) onde bons classificadores em cascata de \textit{Haar features} são fornecidos, como por exemplo um classificador de faces frontais utilizado nesse trabalho.

	Para realizar o reconhecimento facial foi utilizado \textit{Eigenfaces}~\ref{sec:eigenfaces}. Uma técnica bastante satisfatória quando utilizada sobre uma base de dados (faces) relativamente grande, permitindo ao sistema inferir, das imagens suas principais características e, partindo delas, realizar o reconhecimento das imagens utilizando um número bastante reduzido de cálculos~\cite{artigo-eigenface}, permitindo, assim, um reconhecimento em tempo real.

	O reconhecimento é feito em imagens de usuários que são passadas ao mesmo pelo Módulo de Rastramento. Essa imagens são compostas somente pela região da imagem em que o usuário que se deseja reconhecer se encontra.

\section{Módulo de Rastreamento}

\section{Relação Rastreamento e Reconhecimento}

\section{Módulo de Registro}

\input{chapters/4.ProblemaEProposta/kinect.tex}